%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, margin=1cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  Exercice --- Lieu géométrique
\end{center}

\begin{exercice}

  \begin{multicols}{2}
  Dans un repère orthonormé, on considère les points $A(3;1)$ et $B(1;2)$, le cercle $\mathcal{C}$ de diamètre $\left[ AB \right]$, et la droite $\mathcal{D}$, d'équation $y=x$.


  \columnbreak

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=.8, ultra thick]
      \draw[gray, dotted] (0,0) grid (4,3);
      \draw[->] (0,0) -- (4,0);
      \draw[->] (0,0) -- (0,3);
      \draw (0,0) node[below left]{$O$};
      \draw (1,0) node[below]{$1$};
      \draw (0,1) node[left]{$1$};

      \draw (3,1) node{$\bullet$} node[below right]{$A$};
      \draw (1,2) node{$\bullet$} node[above left]{$B$};
      \draw (2, 1.5) circle ({sqrt(5)/2});
      \draw[dashed] (0,0) -- (3,3);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \end{multicols}

  L'objet de l'exercice est de déterminer les coordonnées des points d'intersection de $\mathcal{C}$ et $\mathcal{D}$. Soit $M\left( x;y \right)$ un de ces points d'intersection.

  \begin{enumerate}
\item Montrer que ni $A$, ni $B$ n'est sur la droite $\mathcal{D}$.
  \end{enumerate}
Ainsi, $A$, $B$ et $M$ sont trois points distincts : l'angle $\widehat{AMB}$ est bien défini, et les vecteurs $\vecteur{AM}$ et $\vecteur{BM}$ sont non nuls.
  \begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{1}
    \item \emph{Étude du cercle $\mathcal{C}$.}
      \begin{enumerate}
        \item Justifier que l'angle $\widehat{AMB}$ est droit.
        \item En utilisant le produit scalaire $\vecteur{AM}.\vecteur{BM}$, montrer que :
          \[\left( x-3 \right)\left( x-1 \right)+\left( y-1 \right)\left( y-2 \right)=0\]
      \end{enumerate}
    \item En utilisant cette équation et celle de la droite $\mathcal{D}$, déterminer les coordonnées des points d'intersection de $\mathcal{C}$ et de $\mathcal{D}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}
